鄭汝樺籲早建高鐵 遲啟用港日損500萬

泛民主派及關注團體，圖阻撓立法會周五（八日）審批撥款，興建廣深港高速鐵路香港段。運輸及房屋局局長鄭汝樺警告稱，高鐵若遲一天啟用，香港即每日損失經濟效益五百萬元，呼籲立法會如期通過撥款。

鄭汝樺昨乘搭啟用才約十天的武廣高速鐵路，由武漢抵達廣州。對泛民主派及部份關注組織聲言，會在周五立法會財務委員會，用盡方法拖延或否決，撥款六百六十九億元興建高鐵，鄭汝樺重申，反對興建高鐵的理據，不外是造價過高、西九龍交通配套不足難以興建高鐵總站，及要徵收石崗菜園村興建緊急救援站，但當局早前均已清楚解釋。

鄭汝樺特別以早前「歐洲之星」高鐵在英法隧道管道中壞車事件，足證高鐵必須在隧道中段，闢建緊急救援站的需要，現時在菜園村收地的方案，已是「最少影響」，當局「已盡力」釐訂最佳的方案。

鄭汝樺警告，武港高鐵二○一三年已接通北京，即使立法會周五通過撥款，高鐵仍要二○一五年才可啟用，接駁全國高鐵系統。撥款若再有阻滯，導致高鐵未能如期完工，以浪費港人交通時間量計算，每遲一日啟用，香港每日即損失經濟效益達五百萬元。鄭汝樺強調：「盡快動工已是社會的共識」，高鐵工程是「刻不容緩」。

鄭汝樺重申，高鐵啟用後，將令本港大中小企，均可更易北上尋找商機，亦令每周達六十六萬名要北上的港人交通更便利，有助港人就業，及節省來往兩地時間。

你早d死 香港人都唔洗曬錢養你呀

入左中資公司做執董
又印印腳收片

政府而家每日要倒貼幾多話？？

力推高鐵上馬的前運輸及房屋局局長鄭汝樺，獲中銀香港委任為獨立非執行董事，接替剛辭任的中糧集團董事長寧高寧，即日起生效。鄭可收取每年20萬元董事袍金，加上參與稽查委員會和戰略及預算委員會的工作，可再獲每年10萬元的額外酬金，合共總額30萬元。

仲要炒樓有道

高鐵啟用一天，香港每日損失五百萬元

不起的話 香港會被邊緣化

正
香港人埋單

保皇狗打手民主黨擁躉呢

條八婆係咪移咗民？

千古罪人

啟用左每日損5000萬

吓 政府倒貼? 政府從來都唔使貼錢經營
用緊香港市民稅收黎起/貼咋

用九鐵黎貼

遲左兩年先起好, 超支丫嘛
d 人工, 成本每日都計錢架嘛

蝕咪港鐵加價 冇得輸